【胡少江評論】習近平的權力慶典和中華民族的災難記錄

【胡少江評論】習近平的權力慶典和中華民族的災難記錄

RFA 自由亞洲粵語

Published on Sep 28, 2019

中國共產黨奪取全國政權已經七十年了，目前的北京政權正面臨日益窘迫的內外環境︰國內經濟增速持續下滑；科技發展和出口貿易在美中貿易戰中遭受重創；世界上所有的文明力量正在集體發聲，譴責北京在少數民族地區犯下的侵犯人權的嚴重罪行；香港數百萬人上街反對中央政府移植大陸的極權制度，等等。雖然如此，北京卻正在緊鑼密鼓地為大規模慶祝活動進行超豪華的準備。不難理解，習近平實在是太需要一個顯示自己權力的慶典了，中國實在是太需要一個能夠掩蓋衝天晦氣的、自欺欺人的虛假歡樂氛圍了。

#文化大革命
#中共建政70周年
#民族災難

（以上評論純屬作者個人觀點，並不代表本台立場。）
--------------------------------------------------

自由亞洲電台（Radio Free Asia）總部設在美國華盛頓，為言論自由受限的亞洲國家和地區提供完整而免費的新聞報道。致力以多媒體形式發送新聞，成為一個讓大眾獲得可靠消息的平台。

--------------------------------------------------

訂閱自由亞洲電台粵語部頻道

自由亞洲電台粵語部 | RFA Cantonese

網址：
Facebook 臉書：
Twitter 推特：
Google +：
YouTube：
SoundCloud:

push

有明確訊息證實係習近平一人當日堅持拒絕「撤回」及下令將44人極速起訴暴動！